TRANSCRIPTION: KZOO_AUDIO/2023-02-23-01H00M.MP3
--------------------------------------------------------------------------------
高校をまさこさまに心から感謝すると述べられました。また、区内町が検討している高質の情報発信のあり方については、その前提として、高質のあり方や活動の基本は国民の幸
せを常に願い、国民と暗くを共にすることであるとし、一人一人の公族が国民と信頼関係を傷つことが大切という考えを示されました。日本人28人を含む185人が亡くなった
ニュージーランド地震から昨日で12年となりました。被災したクライストチャーチ市は物理的な被害の後はほぼ見えなくなり、市長は新しい活気のある街になった東京町をしま
した。一方で、市社の6割長を出した東海ビルを設計した技術者や、それを見過ごした行政の民事責任を追求する動きは今も続いています。東京オリンピック・パラリンピックの
事業を巡る乱合事件で、東京事件特層部が電通や発行動など6社を独占禁止法違反の不当な取引制限の罪で立憲する方向で検討していることが分かりました。6社に対し、厚生取
引委員会は課長金などの行政処分を検討していることが分かりました。国や地方自治体による発注事業の入札参加停止措置の対象にもなります。弱さ、宇宙航空研究開発機構は今
月17日に中断された新型主力機H3ロケット1号機の発射の直前に、機体内の電池から主エンジンを制御する装置への電力の供給が数秒間となっています。電気回路のスイッチ
がオフになったと見ています。東北道下りは横浜町大インターフキン、事故の処理が続き9キロ1時間30分です。さらに下りの大岩松大インターフキンでも事故のため4キロ2
0分。感染度を下りは乱々小川インターフキン、追い越し車線で乗用者6代の事故のために27キロ1時間40分です。東北道下りは岩地きインターフキンで事故のため7キロ2
0分。千葉の建山自動車道下りはアネサキ袖川原インターフキサラズ北インターフキンの間、事故のため通行止めが続いています。このため下りのアネサキ袖川原インターフキン
の出口で2キロ20分です。埼玉の国道254号下り、東松山市フル行りで1キロ半です。警視庁から以上です。スタンバイトークファイルの皆さんのメールをご紹介しますが、
今日は不審な電話とか不審な訪問を経験したことありますか?ということでね、考えましたらいっぱい来ました。あるんだなぁ。練馬区の50代の男性、埼玉の実家にいわゆるオ
レオレ詐欺の電話が入りました。母が出て私の会社の人から、私が事故を起こしてその保証で現金が必要だという話でした。同様した母はオロオロするばかりでしたが、弟が気づ
いて一旦電話を切り、私に確認の電話をしてきました。当然私は事故など起こしておらず、サギだと気づきことな気を得ました。母は以前は何で引っかかるんだろうなどと言って
いましたが、実際に電話がかかってくると分からなくなってしまうみたいです。やっぱこういうのね、慌てますからね。杉並区の40代の男性、田舎の母が引っかかりそうになり
ました。振り込め詐欺だと思います。電話がかかってきて出てみたら、私からで自転車で人身事故を起こして医者料が必要だという話をされたそうです。すっかり信じた母が振り
込みに行ったところ、お店の人に止められてギリギリ政府でした。その後、母から電話があって、お前がメッタに電話してこないのが悪い。声を忘れたから引っかかったと怒られ
ました。いらい時々電話するようにしています。やっぱり親子で離れていると、こういうことが起こってしまうんですね。千葉県汽鑑市の男性の方、最近縦続けに不信なショート
メッセージが入りました。最初は荷物の配達をしたが、不在のために持ち帰ったので受け取りをお願いします。続いて警察庁を名乗るものから、最後に国税庁を名乗るものからの
ショートメッセージでした。送信元のアドレスが怪しかったので無視しましたが、80代になる両親にも同じメールが入るかと思うと大変心配です。国税庁のホームページにも不
信なメールに注意してください。この議想メールというのは、メールの代名が重要、あなたの税金が見逃です。送信者のアドレスが国税局税向かとなっていて、支給支払いの手続
きをお願いします。こういうのがあるので、これ気を付けてください。小林の60代の方から、カード詐欺の電話が去年入りました。新宿の百貨店の総向かの中の隣の路ごとから
、あなた名義のカードが不専用されているおそれがあるので、全国銀行協会に電話して調べた方がいいというものでした。それで言われた電話番号に電話すると、青年合批など個
人情報を聞き始めたので、なんだかおかしいと思って一旦電話を聞いて、新宿の百貨店に電話して事情を伝えますと、同じ電話は今日これで4件目ですと言われて、差異だったこ
とが分かりました。皆さんも注意してくださいと言っています。それから、これは東京三沢市の30代の女性、不信な郵便物が届きました。実際にある再建会社を名乗って600
億円も請求してきたので、警察に電話したら、差異で間違いないです。無視してくださいと言われて助かりました。これね、やっぱり再建回収会社を語った各の再建の請求に、ご
注意くださいというホームショーのホームページでも注意喚起がされている最中だそうです。それから、これ千葉県のですね、63歳の男性、不信な電話結構かかってきます。一
瞬間2回ぐらいありますよと。そんなにありますかね。羊市、東京ゼロさん、01、2020は家に出るときはいつか出ないか、出ない、切ってしまうのが一番、何かあればまた
かかってきますからねと。それから、国分自身の伊藤さん、70年。怪しみエール届きました何度も。例えば、拓海瓶を持ちしましたが、ご不財でしたので持ち帰りました。折り
返し電話いただきたい。結構ありますよね。それから他には当選おめでとうございます。詳しくこちらへ電話ください。リンクが示されていました。いずれも回答せずにことなき
を出ましたということですが、その他、同じような話がいくつか来ているのですが、これはね、三高市の男性。一月ほど前20代と見られる男が、お宅のアンテナのボルトが揺る
んでいるので、落ちてくる危険がある屋根に登って、見てみると言われました。よくわからないので、近くに公務店あるからチェックしてもらうよと言ったところ、男になくなり
ました。こういうのがあるんだそうです。これね、点検消報というものだそうですが、無料で点検して修理が必要といって、工学請求するパターンなんですが、神奈川県千賀崎市
の石川美保さんからも同じような話があって、お宅の屋根が壊れていると言われたと言うんですね。それから江戸川区の男性からも30代の男が来て、すごく危険ですよ。屋根が
崩れ落ちそうになってると言われたと言われたので、それから埼玉県沖川市の女性からも、現観に屋根が外れてますよ。上を刺して、曖昧にあそこだよと言って、若者の服装も作
業終わりというのに、上下黒でダウンに今風の若者の伝えをしていたと、見るからに怪しかったと言ってますが、神奈川県石川市の森さんは、不審な訪問があったと言うんですね
。男の人が来て、宝石の買取に来たと言うんですね。これを使い、お仕事をしたら、ドアをガンガン叩かれて、大声出されました。警察に通報しようと思ったら通りました。これ
はね、お紙街という、事前連絡なしに突然自宅を訪問して、早く売らないと、大存しますよと、セールストークで安く買いたたく、安子さん、光物を持ってるでしょ。だから大丈
夫ですよ。気をつけてくださいよ。埼玉県草貸の女性、不審な電話は結構あります。息子になりすましたものや、息子ではなくて、友人からの電話で振り込み下ぎなど、最近は不
要品がないか、小物が足りないので困っているのであれば買い取りたい。というのもあります。事件につながるものかどうかわかりませんが、連続合同のニュースを聞くと、これ
もその担いではないかと心配になります。やや、いただきました。八王子氏の松田さん、数年前自宅に電話がありました。俺ではなくて息子の名前ちゃんと名乗りました。怖いね
。なんか声が違うねって言ったら、望の出来物できたんだよと言ってたって言います。本当にこういうことで引っかかってしまうケースもあるので、皆さんどうぞご注意ください
。では、また明日。以上、各社の提供でお送りしました。私は今、私の人生を愛しているために僕ら二人きっと必然だとI wonder
出会えた喜びを言葉にできなくて心でつぶやくI'll be there
愛してるだなんて少しで臭くてだけど伝えたいメッセージ1秒1分1時間1日1週間1ヶ月1年それとも10年かなどれくらいかかるかわかんないけどMaybe some
time もう何も書いてないメッセージ君に届けたい I love you
草草の女の方ってもう一言じゃ伝えられないありきてることで愛しくなれるから心で言いたいメッセージI trust you
ありがとうだなんてなぜか照れ臭くてだけど伝えたいメッセージ我がままだったり 気ままだったり意外と時間にルーズだったり もうGive up
勘弁ってことあれやこれあげれば切りがないけどIn the long run この愛に触れてるメッセージ君に届けたい I love you
草草の女の方ってもう一言じゃ伝えられないI want that 出逢えた喜びを言葉にできなくて心で呟くメッセージI love you 愛してるだなんて少しで臭く
てだけど伝えたいメッセージ信仰の人は成長を願い神が願っておられる人になることを願いますお聞きの放送はチャールズスタンレイによる聖書の教えインタッチですマタイの副
印象5章13説から14説でイエスは言われましたあなた方は血の塩ですもし塩が塩気をなくしたら何によって塩気をつけるのでしょうもう何の役にも立たず外に捨てられて人々
に踏みつけられるだけですあなた方は世界の光です山の上にある街は隠れることができません私たちは全ての人間関係を副印という塩で味付けしなければなりませんまた副印とい
う光で暗闇を追い払わなければなりません私たちが出会う全ての人に神を信じるものの影響を与えなければなりません今回のメッセージでは信仰の人の性質が下られますではスタ
ンレイ博士です今の時代にどうしても必要なのは信仰の人々です伊勢木入所22章30説で神は次のように語られました神のための間に悪がはびこっていた時です私がこの国を滅
ばさないように私はこの国のために私の前で石垣を築き破れ口を修理するものを彼らの間に探し求めたが見つからなかったこんにちは私たちの国では罪がはびこり家族が崩壊して
いるのを私たちを見ています社会の土台そのものが少しずつ無しばまれてきています今説実に求められているのは家庭や職場や友人たちの間で真実な信仰を持って経験に行きまし
た今説実に求められているのは家庭や職場や友人たちの間で真実な信仰を持って経験に生きている男性です信仰の人はどのような人でしょうか聖書に信仰の人の性質をよく要約し
ている言葉があります私編の一編です幸いなことよ悪者の測り事に歩まず罪人の道に立たずあざけるものの座につかなかったその人誠にその人は主の教えを喜びとし昼も夜もその
教えを口すさんその人は水路のそばにわった木のようだ時が来ると身が鳴りその葉は枯れないその人は何をしても逆えるこの最初の三説を読むと信仰の人の特徴がわかります四説
からはその反対の神を信じない悪者はどのように生きるかが枯れています悪者はそれとは違いまさしく風が吹き飛ばすもみ柄のようだそれへ悪者はさばきの中に立ち応せず罪人は
正しいものの都度に立てない誠に主は正しいものの道を知っておられるしかし悪者の道は滅びうせるこの信仰の人の愛意味は人がシューエス・キリスト自分の救い主として受け入
れる時に始まりますクリッシャンであるという基礎の上に経験な人生が立て上げられますこの見言葉に印されている信仰の人の特徴を見ていきましょう5つあります一説の初めで
幸いなことよ悪者の図り事に合いますとた意では言っていますこれを工程的な表現に置き換えると信仰の人は信仰の人に相談するとなりますつまり信仰の人は主の見心を求めるだ
けでなく相談事がある時には世の人のところではなく経験なキリストらしさが見られる人のところに行くということです信仰の人は知恵深くありたいと願いますそしてアドバイス
を受ける相手を慎重に選びますその人の主義や習慣や行いが私たちにはこのまましくないと思われる人のところに行ってアドバイスを求めるようなことは非常に愚かです信仰の人
は信仰の人に相談します信仰の人の2つ目の特徴を見てみましょう一説です罪人の道に立たずとあります信仰の人はイエス・キリスト・スクインにしとして受け入れていない人と
の友人関係ではなく同じ信仰に立つ人との友人関係を求めますこれは救われていない人と関わってはいけないとか未信者の友人を持ってはいけないということではありません自分
の信仰を未信者に離さないということでもありません深い友情は同じ信仰に立つ人に求めるということです信仰の人の3つ目の特徴はやはり一説に書かれていますあざける者の罪
につかなかったその人あざける者とは神の見言葉をバカにする人のことです信仰の人は真理を用語すると固く決意している人たちの中身に勇気を持って加わると神は言っておられ
ますこのことから信仰の人は消極的ではないことがわかります信仰の人は神のことに関心があります神の評判に関心がありますキリストというお方に関心がありますシュイエスキ
リストの境界に関心がありますまた2説で旅では何と言ってるかを見ましょう誠にその人は主の教えを喜びとし昼も夜もその教えを口ずさんよく聞いてください信仰の人は他の何
からよりも神の見言葉を目想することから喜びや励ましや助けを受けます他の読み物や前に読み物や言い方を読みます他の読み物や毎日テレビの前に座ることからではありません
それでは家にいる時はいつも座って誠書を読まなければならないのでしょうかそうではありませんテレビを見てはいけないのでしょうか家そういうことではありませんただ何より
も神の見言葉を喜ぶということですそれはどうしてでしょう神の方法を知るためです神の見言葉を心にどのように適用し子どもたちや家族にどのように見言葉を伝えたらよいかを
知りたいからです信仰の人は誠書を開いてこう言います息子よ 君には神が君に求めておられることに成功するにはどうすればよいかを若いうちから学んでほしい自然一辺二切に
誠にその人は主の教えを喜びとし昼も夜もその教えを口ずさむと書かれていますこれは誰にでもできますただちょっと時間をとって集中すればよいだけですでは次に四つ目の特徴
にいきましょう三説に書かれていますその人は水路のそばに割った木のようだこれはどんな意味でしょう信仰の人は人生の嵐の中にあってもしっかりと立っているということです
しっかり根を下ろした木のようだというのです信仰の人の根は地表にある細い根ではありません地球に深く真っ直ぐ伸びた根ですそしてその根はキリストにつながっています信仰
の人はキリストに根ざしているからですこの細部手の手紙2章6説7説で神は次のように言っていますあなた方はこのように主キリストイエスを受け入れたのですから彼にあって
あいみなさいキリストの中に根ざしまた立てられまた教えられた通り信仰を固くしあふれるばかり感謝しなさい信仰の人は体図用分を注がれている水路のそばに割った木のようだ
と誠書は言いますエレミア書17章7説と8説に次のように書いてあります主に信頼し主を頼みとするものに祝福があるようにその人は水のほとりに割った木のように流れのほと
りに根を伸ばし暑さが来ても暑さを知らず羽は茂って左のとしにも心配なくいつまでも身を見のらせる水は養分を与え生き生きさせてくれるほか洗浄する働きもあります信仰の人
はキリストにしっかりと根ざしている人です神の見言葉によって常に新しい力を得て人生のあらゆるあらしの中にあっても力強く立っていることができると言っているのです支援
一辺3説の見言葉をもう一度見てみましょうその人は水路のそばに割った木のようだ時が来ると身が鳴りその葉は枯れないその人は何をしても逆へる信仰の人は身を鳴らせる人で
す自分の人生をいたずらについやすのではなく何かに注ぎ出すことにより関心を向けています信仰の人は受けるだけではなく与えることに関心を持っていますまた人生の身の量だ
けではなく質に関心を持ちます3説の時が来ると身が鳴りの度分に注目しましょう信仰の人は人体の人です彼は身は一度に全部身のろのではないということを知っています種を巻
く時に種を巻き神の時を待たなければならないことを知っています信仰の人は時が来るとつまり神の時に身を鳴らせると神は言われます信仰の人は今日だけを見ているのではなく
未来に目を向けています次に3説ではその葉は枯れないと言っています信仰の人が一貫していることは証になります木を遠くから見る時最初に見えるのは身ではなく葉です苦難や
困難が来る時も信仰の人は打ちしおりません彼は深く根を張っており神の身子から永遠を受け続けているからです生霊からの生ける水の川によって新しい力を与えられているから
です人生の嵐の中でも堅く立つことができます吹いてくる風がどんなに熱くても問題ではありませんその葉は枯れないと神は言われます常に一貫した証をします信仰の人とはその
ような人ですそれでは信仰の人は決して罪を犯さないのでしょうかそうではありませんけれども彼は神により頼んでいます彼を決してつまずかないのでしょうかそうではありませ
んがつまずいてもすぐに置き上がりまだ全身します信仰の人の証は一貫していますでは3節の終わりの部分を見ましょうその葉は枯れないその人は何をしても逆える信仰の人は何
をしても逆えますどうしてでしょうそれは彼が神の原則に従っているからですあなたが神の原則に従う時神の恵みを受けます私たちの手の技を成功させ避けさせて下さることによ
り神は私たちに影響を与えてください吉崎一生一節から6節で神は吉谷にこのように呼ばれました強くあれ
王しくあれ私が彼らに与えるとその先頭たちに誓った知恵をあなたはこの民につなせなければならないからだただ強く 王しくあって私のしもべ儲せがあなたに命じたすべての立
法を守り行いこれを離れて右にも左にもそれではならないそれはあなたが行くところではどこででもあなたが逆えるためであるこの立法の称あなたの口から離さず昼も夜もそれを
口つさまなければならないそのうちに秩されているすべてのことを守り行うためであるそうすればあなたのすることで反映しまた逆えることができるからである私はあなたに命じ
たではないか強くあって 王しくあって恐れてもならない 脳脳いてはならないあなたの神主があなたの行くところどこにでもあなたと共にあるからである信仰の人がどうして成
功するかを知りたければ吉谷がしていることを見ることです彼は神の見言葉を目指しています見言葉を自分の心に入れていますそして神は吉谷の成すことをご覧になり導き守って
おられますそのようなわけで信仰の人は逆えるのです信仰の人がどうして逆えるのかもう一つの理由をあげましょうエシヘン一辺一説は幸いなことよあるもののはかりごとにあい
まず罪人の道に立たずざけるものの罪につかなかったその人と言っています幸いとは幸せで満足しているという意味です信仰の人の特徴の一つ目は満足しているということです心
配したり思いわずわったりせずストレスを抱え込んだりしてはいませんキリストイエスに深く目指しイエスから要分を組み上げ精霊が人生を導き支配しておられるので心配したり
思いわずわったり状況を憂えたりしないということを学んでいるのです信仰の人はキリストによってできるというシンプルな原則を身につけているのです人パオロはピリピリとい
うのが三四書十三説で言っています私は私を強くしてくださるかただキリストによってどんなことでもできるのです信仰の人であるパオロはまた人生のあらゆる状況にシュイエス
に来ていただくことを学びました神は善能者であられあらゆる状況を引き受けてくださることができると知っているのなら神が責任を負ってくださっているということについてど
うして思いわざらを必要があるでしょう信仰の人は幸せな人ですそれは私の周りで起こっているすべてを好きでなければならないということですかいえそうではありませんでは私
が好きでないものと共存しなければならないということですかはいそうですけれどもいえすキリストが私たちの救い主であり命でありすべての必要を満たしてくださるお方であり
キリストにあって私は道道でいるのですから人生で難しいことと共存できるように神が助けてくださいゴロサイビというのを手紙日照 九説 十説はこのように述べていますキリ
ストのうちにこそ神の道道だご性質が形を取って宿っていますそしてあなた方はキリストにあって道道でいるのですキリストはすべての支配と権威の貸しらです信仰の人は満足し
ています人パオロは困難の最中にありながら次のように言っていますコリントビデオの手紙第12章 九説ですしかし一種は私の恵みはあなたに十分であるというのは私の力は弱
さのうちに完全に現れるからであると言われたのですですから私はキリストの力が私を覆うためにむしろ大いに喜んで私の弱さを誇りましょう皆さんに真剣に考えてほしいことが
あります信仰の人になるには何をしなければならないのでしょうこのメッセージの初めにシューエスキリスト自分の救いにしとして信じることが最初のステップだと申し上げまし
たそれはイエスの十字架の死によってあなたの罪の不災は完全に支払われあなたは罪を許されて神の子になったと受け入れることですその他にどんなことがあるのでしょう多くの
人が信仰の人に慣れない理由を知っていますか信仰の人になるためには膝まずいで神に祈ることを学ばなければなりません主よ私は大失敗をしました許してくださいあなたが許し
てくださったことを感謝しますあなたの前に減り下ります私に行くべき道を示し教えてくださいそうしてくださると信じますと死ぬ前に進んで減り下ることがなければ信仰の人に
はなれません決して膝まずくことがない人々がいるのには驚かされますどうして膝まずかないのか知っていますかそれはプライドです神源十六章十八説で神はこう言っておられま
す高ぶりは破滅に先立ち心の好まんは倒れに先立つそれから減り下りには第二の段階があります信仰の人になり影響を与えたいと思う人に影響を与えることができるためにはもう
一度膝まずく必要があることがありますその二回目はあなたの妻に向かって言わなければならないかもしれません私は失敗しました許してくださいあなたが願っているような神を
信じて愛も夫になれるようにまた神が願っておられるような人になるように神からの力をいただいて務めると約束しますそのことをあなたは信仰の人に向かって信仰の人に向かっ
て言わなければならないかもしれません皆さんにお聞きしますあなたの家族は救われる価値がありますが信仰の人は高ぶりません妻や子どもたちに信仰的な影響を与えるために必
要なことはどんなことにも取り組みます私たちの救いは性質も安いものではありませんでしたそれはキリストがその命という大化を支払ってくださったからですキリストがなして
くださったことと比較するなら私たちが主の前や人の前で膝まつくことは取りに足りないことです私から皆さんに強く進みますあなたの妻のために経験な夫になってくださいあな
たの子どものために経験な父親になってくださいあなたの教会のために経験な指導者になってくださいあなたの国のために経験な指導者になってくださいそうすれば神から次のよ
うに言われる人になることでしょう彼は石垣を築き破れ口を修理するものです家庭でも教会でも仕事においても国においても変化をもたらしている家庭や職場あるいは何らかの活
動の場で変化をもたらしたいと願うならチャールズスタンレーからの信仰の人としての性質をつちかうようにとのすすめを受け入れてください真実な経験は謙遜から始まることを
覚えておいてください神の見心に対して減り下る決心をするとき人々をイエス・キリストに招く器として神があなたを用いてください神への情熱と人々への愛で世界に触れるチャ
ールズスタンレーの教えをインタッチミニストリーズがお送りしています真ん中にあるもの言葉に重ないと勝手に出ていってしまうなぜだか涙が出て止まらない日綺麗な音を見上
げて小さくつぶやいた私のこの心穏やかであるように強くありますようにそして溢れてくる私を両側に抱えてもう少しゆだらないよあなたの中になりたい誰もいない大きい世界へ
優しい場所をまだ連れてた目に見えるものばかり信じていきないでもう本当はもう本当なんて逆さないでいいよひとつの色になるよ2人楽しみが汚れてるあなたの手のひらを泣か
ないで楽になろうあたしの中に染めたい辛い夜と揺られ流されて青い海の果てを行こうよいつかきっとどうさ言われてくる気持ちがこぼれないように温めて眠りたいよあなたの今
になりたいあたしらしくらい場所はこの腕の中であるようにあなたの身にあなたの身にあなたの身にあなたの身にすぐにあなたといつかきっと光をあなたの心に光をお届けする心
に光の時間です心の窓を開いて気柔らかな光を受け取りください2月の22日水曜日心に光のお時間です今週のご担当はパールシティ第1バプティスト協会石畑ケーコボクシーで
すケーコ先生こんにちはお会いできるのを楽しみにしておりました前回私がこの番組を担当させていただいた水曜日確かズームレスだよねそうでしたね今日はついに顔と顔を合わ
せてよろしくお願い致しますピンクのヘッドセット先生のTシャツとマッチしていますね皆さんにお見せしたいところですかよろしくお願いします本日は私自身がクリスチャンに
なってどんなところが変えられたかという話をさせていただいているんですけど最初の日は心配症が良かった心配症からの解放昨日は何と言ったらいいかなうち弁慶あるいは昨日
喋ったことを言葉忘れちゃった本当に閉じ込もってしまうそういうなんだっけ言葉忘れてた引っ込もりとまでは行かないまでもいやいやよくあります私も引っ込み事案引っ込み事
案もう現行に書いてないことね話すとこうなっちゃうんです引っ込み事案からの解放今日はですね何からの解放感というと人にどう思われるか気にしすぎるというは傾向が今でも
もちろんあるんだけどかなり解放されてきたかなという感じであのトモ子さんはいかがですかあんまり気にならないありますマイペースある?はいまたねちょっと自分で突っ走っ
た後にあれ今のどうだったかしらって振り返って思うことももちろんありますしやはりちょっと人の目を気にしてね行動してしまうこともあったりしますね気にしないできたらい
いのにやったなのになぁと思ったりもしますまあでも全く気にしないでっていうのもねまたちょっとそうですね変に空気を読みすぎちゃうのもいけないのかなと自分が苦しくなる
のかなと思ったりもしますそうですねまあ程度の問題もあると思うんだけど私もすごく気にしすぎるっていうね傾向があったかな今でもないわけではないんだけれども最近私よく
テレビドラマ私まだコリアンのドラマにはちょっと手を伸ばしておらずおらずはるといけないと思ってでも日本のドラマですねテレビドラマ結構見ながらお家でエクササイズ用の
バイクを告くっていうねそれが私のコロナ時代からのエクササイズでいろんなテレビを見るわけですけどねそんな中でこういうドラマが結構最近あったんですよ聞いてる方あっあ
れねって思うかもしれないんだけどもまあこういう状況だったんですねある高級シニアハウジング私をお目した方のためのハウジングそういうところにもお金持ち出ないと入れな
いというよねそういうところが舞台なんですそこで出会った2人だ男性と女性がねそれぞれにシングルであるわけですよであって結婚しようかってなってくわけです多分年齢数っ
てわかんないんだけどはゆさんの例例を見ると60代後半から70代ぐらいの方たちでしょうかねそれぞれに配偶者を先に無くしていてもう生じした子どもさんもそれぞれにいら
っしゃるという設定なんでしょうでこの子どもたちに2人が結婚しようと思うと話すわけですでも子どもたちに反対それってしまうんですねどちらもその理由なんですけどなんだ
ったと思いますどんなことだったと思いますもう全く想像できませんかねそうですかねその理由は厳選的な問題とかそういうのもありそうですけどある日がいないと思うんだけど
それは表には出てない彼らがケンポーン彼らの言った一言その理由ミッドもないそれを聞いてミッドもないってこのドラマはまだ進行中なんですけどその中で2人は結婚していな
い悩んでる最中ということなんですよミッドもないって言葉はそうくるかって私は見ながらミッドもないって思っているんですかちょっとちょっと思います?日本ならありそうか
なよけミッドもないって言葉ちょっと知らないんだけどミトーもなしミトーもないミタクないって意味?ミトーもなしそっから見苦しいとかね定裁が悪い世間定気にしているって
ところにもなってる結婚するかしないかって2人の問題じゃないですかもちろんそれぞれの家族にももちろんかかわる?大きな問題だけどでもそれに反対する主な理由がミッドも
ないその前に何かをつけるとしたらいい年してみてもないとかそういうことですよね思いますまさにそうだと思うんですねもうちょっと若い2人だったらそういう理由で反対はし
ないと思うんですねやっぱりお年の関係なのかなってそしてそれが人にどう思われるかそういうことですねだからお父さんお母さんの本人たちの幸せを一番に考えるよりも世間の
人にね誰だれさよってあの人のお父さん70すぎで最高したのよなんてね本人が良ければいいでしょそれはきっと周りのもののきついそうですよまさに本人たちが良ければいいじ
ゃないですかでもそんなふうにね後ろ指さされて噂されるのはたまらない意味ともない難しいという気持ちから出た言葉ですね人にどう思われるかって気にしすぎるね自分で自分
を身動きできないように縛り付けてしまうそんなのもういいかも結構しなさいって私はドラマを見ながら色々といらゆるやすくてあれって話もちょっとしてるんですけどね本当に
人のことを気にして気にしすぎる身動きが取れない言いたいこと言えないって私自身もあってこれ今でも覚えてるんですけど中学3年生ぐらいの時かな今でもこういうことって覚
えてるんですよね隣のクラスの女の子が家の教室に来て私のとこに来てわざわざ言ってくれるんですよ石渡さんこの頃あなたに何を言ってもそうなのしか言わないんですって私に
確認を求め何を言われても私はそうなのそれしか言わないという表現がになっていたらしくそれを私に確かめに来たんですねそれ聞いて私はそんな風に思われてるんだってねちょ
っとショックでしたけどでも言われてみれば確かにそうだったんだなって何を言っても何か言ったら嫌われるんじゃないかっていうね本当にお年頃だし周りもいろんな人間関係友
達同士のごたごたとか見てるからやったらなことが言えないっていう状況だったのかなってそうなのって言っといたら安全じゃないですか人の目をね恐れるとか人にどう思われる
かって気にしすぎると本当にやりたいことしなくちゃいけないこと言いたいこと言わなくちゃいけないこと言ったりしたりできないですよねそれってやっぱり後になって後悔する
あとですね誰の気分も害さないように全ての人に気にいられるようにってこういう人を発放美人というじゃないですかどっちから見ても美人でいたいっていうね私は美人ではない
んだけども中に攻めて発放美人に鳴ろうとしていたのかなって思うんですよ今週月曜日にお話したことなんですけどお話したのはできないこと不可能なことを人間やろうとすると
絶対フラストレーションに落ち入るできないんだもんそれをやろうとしても自多ばた自多ばた心も体も自多ばたして心配したり思い悩んだり学んだりあるわけなんですけど発放美
人になるってこれ可能だと思いますともこさ大変ですね以前ねマキアナウンサーが生前の頃でいろいろとアドバイスをしてくれた時にリスナーさん全員に疲れようと思って放送し
なくていいとマキさんならではないですけどもね何人か的がいるあの人が嫌いっていう人がいてファンが何人かいるそれでいいんだと言うようなマキさんパッセブルですよ全ての
人に喜ばれる全ての人に愛される無理マキさんの話が出るとはちょっと私もやっぱり今も天国に引っ越してしまわれた中林先生がよくこの話されてたんですよちょっとこの数字の
割合私覚えてないんだけど2対7対1だったか2対6対2だったかちょっと数字は置いといて何かってね全体の2割20%の人が自分のことを好きでいてくれ何をしようと恋を持
ってくれる人たちはいると20%12人に2人100人に20人次の7割の人たちは私が何をしようと言おうとするするしてくれる好きでも嫌いでもないとそして残りの1割息子
は262だったら2割の人たちが毎週はたけい子は何をしようととにかく嫌いとそういうね1割はいるもしかしたら2割とかねどんなにサーチしたのかちょっともうちょっと知り
たいとこなんですけど割合はどうあれでもマキさんがおっしゃった同じような数字だと思いますよ内容はそこまでじゃないですか確かに10人の人2人にすかれればいいとか最初
の感じのことをねマキさんがマキさんの報告報告マキ穴の報告いやいやいやほんとにそわっといてそれを知っていたら他の何とかなしとげようと自動ですることがないそれでも2
割の人は何があっても見方でいてくれるって分かれば心強いですねクリスさんになってこんな風に人の目を意識しすぎる傾向発行美人傾向はなくなったとはいけないけど随分なく
なってきて開き直ったといえばそうも言えるかもしれないほんとに全ての人に喜ばれるのは無理ただクリスさんとして神様に喜ばれることを求めていけばいいんだっていうねだか
ら発行美人じゃなくてもとにかく一方美人っていうかまあほんとにある意味楽になりますこっちの人も喜ばせようって言うんだね神様喜ばせようって言うところにフォーカスして
でも神様にフォーカスしてると他の人も一緒に神様にフォーカスする人々が現れていて一緒にね励まし会えるいうこともありますかねまあそんな風にすごく楽に人生関係にそうさ
れたわけですね先生一方美人でございます時間になってしまいました明日私最後になります金曜日は仲村ゆうじ先生ご当番ですので明日しめく暮らせていただきましたありがとう
ございました今日もいいお話をありがとうございました今週のご担当パールシティ第1バプティスト協会石畑恵子ボクシーでしたやはり対面もいいですねまだアクリルだんだん真
ん中にありますいい話がねはずみますありがとうございました